<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="ru_text">
        <item>             Россия, официально также Российская Федерация — государство в Восточной Европе и Северной Азии. Территория России в рамках её конституционного устройства составляет 17,1 млн.км²; население страны составляет 146,8 млн.чел. (2019). Занимает первое место в мире по территории и девятое — по численности населения. Москва - столица России, город федерального значения, административный центр Центрального федерального округа и центр Московской области, в состав которой не входит. Крупнейший по численности населения город России и её субъект — 12,6 млн.чел. (2019), самый населённый из городов, полностью расположенных в Европе, входит в десятку городов мира по численности населения, крупнейший русскоязычный город в мире.</item>
        <item>             Петергоф — внутригородское муниципальное образование в составе Петродворцового района города федерального значения Санкт-Петербурга. Расположен на южном берегу Финского залива. Крупный туристический, научный и учебный центр к западу от Санкт-Петербурга, в 29 км по железной дороге. Петергоф основан в 1710 году как императорская загородная резиденция, статус города — с 1762 года. В городе находится памятник мировой архитектуры и дворцово-паркового искусства XVIII—XIX веков музей-заповедник «Петергоф». </item>
        <item>             Горный парк «Рускеала» — туристический комплекс, расположенный в Сортавальском районе Республики Карелия. Основой комплекса является объект культурного наследия, памятник истории — заполненный грунтовыми водами бывший мраморный карьер. Протяжённость карьера с севера на юг составляет 460 метров, ширина — до 100 метров. Расстояние от самой верхней точки борта карьера до его дна — свыше 50 метров. Прозрачность воды достигает 15–18 метров. В 2010 году в Рускеале прошла значительная часть съёмок фильма «Тёмный мир» (IMDB 4,8). С 2017 года в горном парке проводится летний музыкальный фестиваль «Ruskeala Symphony». </item>

    </string-array>
    <string-array name="thai_text">
        <item>             Таиланд (Королевство Таиланд), до 1939 и в 1945—1948 гг. Сиам — государство Юго-Восточной Азии, расположенное в юго-западной части полуострова Индокитай и в северной части полуострова Малакка. Граничит на востоке с Камбоджей и Лаосом, на западе — с Мьянмой, и на юге — с Малайзией. Столица Бангкок. Население (2018) 68,62 млн. человек. В Таиланде король является не только главой государства, но и покровителем, защитником всех религий. Население Таиланда исповедует несколько религий. Подавляющее большинство жителей Таиланда являются буддистами школы Тхеравада. Их доля среди таиландцев оценивается в 94 %. Буддистские храмы характеризуются высокими золотыми ступами, по архитектуре схожи с бирманскими, лаосскими и камбоджийскими. </item>
        <item>             Шоу Сиам Нирамит в Бангкоке. Для того, чтобы подогреть интерес публики, уже в 19:00 начинается уличный перфоманс, с участием артистов Сиам Нирамит, которые показывают небольшие зарисовки номеров из шоу и активно завлекают собравшийся народ поучаствовать в представлении. Сразу на входе в центральном дворе всех гостей встречают слоны, их можно покормить, погладить, сфотографироваться, и при желании также прокататься верхом. Сиам Нирамит – это довольно дорогой проект, общей стоимостью в $40 млн. А сцена, специально сконструированная для этого представления, входит в Книгу рекордов Гиннеса как сама высокая. </item>
        <item>             Джекфрут, или канун, или индийское хлебное дерево - вечнозелёное дерево, достигающее высоты 20 м. Листья темно-зелёные кожистые овальные, длиной до 22 см; листва густая. Плоды джекфрута — самые большие съедобные плоды, произрастающие на деревьях: длиной 20—110 см и диаметром до 20 см, они весят до 34 кг. Внутри каждый плод разделён на большие доли, которые содержат сладкую жёлтую мякоть, состоящую из сочных скользких волокон. Мякоть приторно-сладкая, напоминает по вкусу дыню, но намного слаще её. В Южной Индии джекфрут по распространённости сравним с манго и бананом. Площадь его посадок оценивается в 26 000 га. На Шри-Ланке (4452 га) его выращивают преимущественно ради древесины. Широко культивируется и в Таиланде.</item>
    </string-array>

    <string-array name="abh_text">
        <item>             Абхазия — регион в северо-западной части южного склона Главного Кавказского хребта, на северо-восточном побережье Чёрного моря. Включает 7 исторических областей: Малую Абхазию, Бзыпын, Гуму, Абжуа, Самурзакан, Дал-Цабал, Псху-Аибга.
Фактически контролируется властями частично признанной Республики Абхазия. В документах ООН Абхазия рассматривается как территория Грузии, согласно административному делению которой регион занимает Абхазская Автономная Республика. Население	243,5 (2016) тыс.чел. Горы в Абхазии занимают почти всю территорию республики. В основном это высокие, сильно расчлененные горные цепи — отроги Главного (еще называют Водораздельного) Кавказского хребта. На северо-западной границе Абхазии (со стороны Адлера) у истоков реки Ауадхара горы Главного Кавказского хребта поднимается до высоты 2500 м над уровнем моря. Здесь же располагаются два обширных известняковых горных массива — Гагрский хребет (наивысшая точка — вершина Арабика — 2656 м) и Бзыбский хребет (вершина Напра — 2684 м). </item>
        <item>             Долина семи озер находится в Абхазии на высоте 2225 метров над уровнем моря. Долина 7 озер состоит из различных по величине озер, поражающих своей красотой. Самым знаменитым из них является озеро Султан Идзиа (или Султана). По пути к долине, в Рицинском национальном заповеднике, взору путешественников представляются множество чистейших родников, живописные водопады, загадочные ущелья. Также поражают взор удивительные панорамы, открывающиеся в процессе путешествия на долину семи озер: знаменитая долина Псха и вся горная цепь великого Кавказского хребта. В саму долину дороги автомобильной нет. С перевала, где расположено небольшое кафе, нужно идти по горным тропам (протяженность пешеходного маршрута 15 км). Благодаря такому походу каждый турист погружается в необычную атмосферу этих краев, так как все окружающее вызывает в человеке таинственные неповторимые ощущения. </item>
        <item>             Морской порт абхазского города Сухум расположен неподалеку от центральной части города и является одним из важных транспортных узлов.  Сухумский морской порт имеет три терминала, а средняя глубина достигает до 6 метров. В прежние времена Сухумский морской порт принимал большие круизные суда, прибывавшие из разных стран черноморского региона, а ежегодный грузооборот достигал нескольких сотен тысяч тонн, но после военных действий 1992–1993 годов порт фактически оказался заблокированным. </item>
    </string-array>

    <string-array name="egpt_text">
        <item>             Египет, официальное название: Арабская Республика Египет — государство, расположенное в Северной Африке и на Синайском полуострове Азии и являющееся поэтому страной двух материков. На северо-востоке граничит с Израилем и частично признанным государством Палестина, на юге — с Суданом, на западе — с Ливией. На севере территория страны омывается водами Средиземного, на востоке — Красного морей, при этом оба моря соединены посредством искусственно сооружённого Суэцкого канала. Население (2017) 97 млн.чел. Египет находится в пределах субтропического (северная часть) и тропического (большая часть) климатических поясов. В государстве преобладает тропический пустынный климат. </item>
        <item>             Египетское лето очень жаркое, днём столбик термометра местами может приближаться к 50-градусной отметке в тени, но ночью всегда намного прохладнее, суточные перепады температур достаточно велики. Межсезонные перепады температур не такие большие. На побережьях суточные и сезонные колебания несколько меньше, чем в глубине территории. Зимы в Египте более прохладные, температура днём в январе обычно варьирует в пределах 20—25 °C. Ночи холодные, температура в среднем составляет 10 °C, а в пустынях возможны и слабые заморозки (до −5 °C). Осадков выпадает очень мало (до 25 мм в год), только на крайнем севере Египта и в горах Синайского полуострова количество осадков доходит до 200 мм в год. </item>
        <item>             Развлечения в море. Красное море изобилует коралловыми рифами. Во многих местах совсем рядом с берегом достаточно с маской и трубкой заглянуть под воду – и вам откроется маленькая дверца в удивительный подводный мир. А для смелых туристов повсеместно устраиваются экскурсии на коралловые рифы в открытом море. Это сопряжено с определенными сложностями и может быть опасно, но если решиться посмотреть на цветастых рыбок в кораллах – впечатления незабываемые!
Для тех, кто боится лезть в воду с маской или аквалангом, египтяне придумали хорошую альтернативу: акваскоп. Это специальные суда с подводной капсулой, большими иллюминаторами и стеклянным дном. Таким образом, увидеть коралловые рифы можно с почтительного расстояния.
Развлечения в пустыне. А для туристов, которым по душе пустыня, устраиваются сафари на джипах. Встреча с бедуинами может оказаться весьма познавательной: где еще можно увидеть, как добывается вода в песках и чем питаются люди в пустыне. Еду можно не только увидеть, но и попробовать: обычно в стоимость тура входит чаепитие с хлебом, приготовленном по-бедуински в песке.
   </item>
    </string-array>
    <string-array name="est_text">
        <item>             Эстония, официальное название — Эстонская Республика — государство, расположенное в Северной Европе на восточном побережье Балтийского моря, омываемое водами Финского и Рижского заливов. На востоке граничит с Россией (протяжённость границы — 294 км), на юге — с Латвией (339 км). На севере, в Финском заливе, проходит морская граница с Финляндией. На севере и западе омывается водами Балтийского моря. Столица — город Таллин. Старый город — старейшая часть Таллина. В 1997 году таллинский Старый город был включён в список Всемирного наследия ЮНЕСКО как образец хорошо сохранившегося исторического центра североевропейского торгового города.</item>
        <item>             Кадриорг (Екатериненталь) — барочный дворцово-парковый ансамбль в Таллине. Своё название Екатериненталь (от нем. Katharinas Tal — долина Катерины) получил в честь супруги Петра I — Екатерины I. В 1921—1929 и 1946—1991 годах дворец был главным зданием Эстонского художественного музея. С 1929 по 1940 год во дворце располагалась резиденция государственного старейшины (с 1938 года — президента) Эстонии. В настоящее время в Кадриоргском дворце находится филиал Эстонского художественного музея — Художественный музей Кадриорга. Парк Кадриорга. Изначально имел площадь около 300 га. Парк планируют восстановить в стиле XVIII века, включающем стриженные деревья. В этом стиле пока восстановлен дворцовый сад. В парке находится дом-музей Петра I, на границе — современное здание Эстонского музея искусства (Музей Куму). </item>
        <item>             Таллин — столица Эстонской Республики, крупный пассажирский и грузовой морской порт. Политический, научный, экономический и культурный центр Эстонии. В городе расположены все ветви власти республики, сосредоточено большинство высших и средних профессиональных учебных заведений страны. Поселение, существовавшее на месте нынешнего Таллина, впервые упоминается в 1154 году. В результате подписания секретного дополнительного протокола о разграничении сфер интересов к Договору о ненападении между Германией и СССР от 23 августа 1939 года Эстония была отнесена к сфере интересов СССР. В июне — июле 1940 года в Эстонии состоялась Солнечная революция[35]. 21 июля 1940 года была образована Эстонская Советская Социалистическая Республика, которая вошла в состав СССР 6 августа 1940 года. В годы Второй мировой войны город пострадал от бомбардировок. В 1988 году в городе возникло первое в СССР антикоммунистическое общественно-политическое движение «Народный фронт»[37]. В июне-сентябре 1988 года прошли массовые певческие мероприятия, вошедшие в историю как «Поющая революция». С 1991 года, после распада СССР, Таллин — снова столица независимой Эстонской Республики. </item>

    </string-array>

    <string-array name="fin_text">
        <item>             Финляндия. Государство в Северной Европе. Население - 5 560 000 человек, площадь территории - 338 430,53 км². Занимает 114-е место по количеству населения и 64-е по территории в мире. Столица и крупнейший город — Хельсинки.</item>
        <item>             Граничит на востоке с Россией, на северо-западе — со Швецией и на севере — с Норвегией. На юге и западе берега страны омывают воды Балтийского моря и его заливов — Финского и Ботнического. Имеются морские границы с Эстонией. Во «Всемирном докладе о счастье 2018», опубликованном ООН, Финляндия заняла первое место. В 2010 году страна была на первом месте в списке «Лучшие страны мира» по версии журнала Newsweek, а также является третьей в рейтинге равноправия полов. С 2011 по 2014 годы американский фонд «Fund for Peace» оценивал Финляндию как «самую стабильную страну мира».</item>
        <item>             Не видел более серой, скучной и непримечательной страны. Неужели именно так выглядит самая счастливая страна в мире?... </item>

    </string-array>

    <string-array name="latv_text">
        <item>             Латвия, официальное название — Латвийская Республика — государство в Северной Европе. Население (2018) 1,9 млн. человек. Столица — Рига. Государственный язык — латышский. Экономика ориентирована на логистику, банковское обслуживание, туризм, пищевую промышленность. 1940—1991 годы — Латвийская ССР в составе СССР. 4 мая 1990 года Верховным Советом Латвийской ССР была принята «Декларация о восстановлении государственной независимости Латвийской Республики». Согласно этому документу, возобновлялось действие Конституции независимой Латвии 1922 года.</item>
        <item>             Рига — столица Латвии и самый крупный город стран Балтии с численностью населения 637 971 человека (2018 год). Рига — самый многонаселённый город Прибалтики, однако с 1990 г. численность её населения сильно сократилась и продолжает снижаться. Сокращение численности является следствием эмиграции русскоязычного населения в течение первых лет независимости, в последующие годы — отъезда граждан Латвии в страны Евросоюза, а также низкого коэффициента рождаемости среди всех национальностей.</item>
        <item>             Старый город в Риге — старейшая часть города на правом берегу реки Даугавы, знаменита своими соборами и другими историческими зданиями. Ограничена набережной 11 Ноября, улицей 13 Января, улицей Кришьяня Валдемара и бульварами Аспазияс и Зигфрида Анны Мейеровица. В 1967 году Старый город получил статус охраняемой территории, с 1983 года — город-памятник, в 1997 году исторический центр Риги (Старый город) включен ЮНЕСКО в список Всемирного наследия. Культовые сооружения: Собор Св. Петра, Домский собор, Собор Святого Иакова, Церковь Святого Иоанна, Англиканская церковь, Церковь Скорбящей Богоматери, Реформатская церковь, Церковь Марии Магдалины.</item>

    </string-array>

    <string-array name="swed_text">
        <item>             Швеция, официальное название — Королевство Швеция — государство в Северной Европе на Скандинавском полуострове. Территория составляет 447 435 км², а население — более 10 миллионов человек — по этим показателям является крупнейшим скандинавским государством. Среди государств Европы занимает 5-е место по территории. Столица — Стокгольм. Государственный язык — шведский. С 15 сентября 1973 года королём Швеции является Карл XVI Густав. </item>
        <item>             Стокгольм — столица и крупнейший город Швеции. Расположен на протоках, соединяющих озеро Меларен с Балтийским морем. С XIII столетия является крупнейшим экономическим центром страны. Население: 939 238 жителей (2017) (9 % населения страны). В пригородной зоне живёт 1 252 020 человек (данные за 2005 год) — самая густонаселённая территория Швеции. Население Стокгольмской агломерации составляет 2 277 856 человек. В городе находятся главная резиденция шведского короля, заседают шведское правительство и риксдаг. Позиционируется как «столица Скандинавии».</item>
        <item>             Большинство жителей работают в сфере услуг, что составляет 85 % рабочих мест в городе. Отсутствие тяжёлой индустрии делает Стокгольм одним из самых чистых городов мира. За последнее десятилетие было создано огромное количество вакансий в компаниях, которые занимаются разработкой и внедрением новейших технологий. Здесь базируются известные на весь мир компании IBM, Ericsson и Electrolux. На севере города, в районе Чиста, располагается солидный IT-центр.Самый старый район города именуется Гамластан (Gamla Stan, Старый город) и расположен на маленьком острове в самом центре города. Здесь можно найти места, с которых начиналось строительство Стокгольма. Здесь располагаются достаточно известные здания, такие как Немецкая церковь, а также различные особняки и дворцы: Дом старейшин, особняк Бунде, особняк Тессинов и дворец Оксеншерны. Самым старым зданием города является Риддархольмская церковь, построенная в XIII веке. Пожар 1697 года уничтожил главный средневековый замок города Тре-Крунур, а Стокгольмский королевский дворец был перестроен в стиле барокко. Стокгольмский собор являлся центром Стокгольмской епархии наравне с бывшим замком. Несмотря на то, что основан собор был в XIII веке, пять столетий спустя он был радикально перестроен и не считается древним строением. Он также оформлен в стиле барокко. Активное расширение города началось ещё в XV веке. Тогда Стокгольм вышел за границы нынешнего старого города. Сейчас лишь единицы зданий доиндустриальной эпохи можно найти в Сёдермальме.</item>

    </string-array>
    <string-array name="camb_text">
        <item>             Королевство Камбоджа (некоторое время страна была известна как Кампучи́я) — государство в Юго-Восточной Азии, на юге полуострова Индокитай, со столицей Пномпень. Площадь — 181 тыс. км². Население — более 15 миллионов человек; свыше 80 % — кхмеры. С 1993 года — конституционная монархия, глава государства — король. Законодательный орган — двухпалатный парламент (Национальная ассамблея и Сенат). На востоке граничит с Вьетнамом, на севере — с Лаосом, на северо-западе — с Таиландом. </item>
        <item>             Ангкор-Ват — «Храм Ангкор» — гигантский индуистский храмовый комплекс в Камбодже, посвящённый богу Вишну. Является одним из крупнейших из когда-либо созданных культовых сооружений и одним из важнейших археологических памятников мира. Построен в первой половине XII века во время правления короля Сурьявармана II. В составе градостроительного комплекса Ангкор включён в список Всемирного наследия ЮНЕСКО. Ангкор-Ват расположен в 5,5 км к северу от современного города Сиемреап, столицы одноимённой провинции Камбоджи, и представляет собой часть храмового комплекса, сооружённого в районе древней столицы государства кхмеров, города Ангкора. Ангкор занимает площадь в 200 км²; недавние исследования свидетельствуют о том, что его площадь могла составлять около 3000 км², а население достигало полумиллиона жителей, благодаря чему он был одним из самых крупных человеческих поселений доиндустриальной эпохи.</item>
        <item>             Климат Камбоджи, так же как и климат других стран юго-восточной Азии, сильно зависит от муссонов. Температуры на всей территории центральной равнинной части страны довольно схожи и характеризуются лишь сравнительно небольшими вариациями от среднегодовой температуры 25 °С. Максимальные температуры — выше 32 °С, хотя сразу перед началом сезона дождей они зачастую превышают 38 °С. Минимальные температуры редко опускаются ниже 10 °С. Самый холодный месяц — январь, а самый тёплый — апрель. Тропические циклоны, часто обрушивающиеся на побережье Вьетнама, крайне редко проникают на территорию Камбоджи.
Среднее годовое количество осадков в центральных районах страны составляет от 1000 до 1500 мм. Большая часть их выпадает во время действия летнего муссона. Горные районы юга страны и побережье Сиамского залива получают значительно большее количество осадков, вплоть до 5000 мм в год. Много осадков получает также крайний юго-восток страны. Северные районы Камбоджи — наиболее засушливые.</item>

    </string-array>
    <string-array name="dnr_text">
        <item>             Донецк — город, расположенный на востоке Украины, на реке Кальмиус. Согласно законодательству Украины — административный центр Донецкой области. С апреля 2014 года контролируется Донецкой Народной Республикой и рассматривается ею как столица.
Пятый город Украины по количеству населения, численность которого на 1 января 2014 года составляла 949 825 человек. На территории, подчинённой Донецкому горсовету, на 1 января 2014 года проживало 965 828 человек.
Украинские власти в ходе вооружённого конфликта на востоке страны перенесли учреждения Донецкой областной государственной администрации сначала в Мариуполь, а в октябре 2014 года — в Краматорск. На данный момент областным центром Донецкой области является Краматорск. </item>
        <item>             Донецк — город, расположенный на востоке Украины, на реке Кальмиус. Согласно законодательству Украины — административный центр Донецкой области. С апреля 2014 года контролируется Донецкой Народной Республикой и рассматривается ею как столица.
Пятый город Украины по количеству населения, численность которого на 1 января 2014 года составляла 949 825 человек. На территории, подчинённой Донецкому горсовету, на 1 января 2014 года проживало 965 828 человек.
Украинские власти в ходе вооружённого конфликта на востоке страны перенесли учреждения Донецкой областной государственной администрации сначала в Мариуполь, а в октябре 2014 года — в Краматорск. На данный момент областным центром Донецкой области является Краматорск. </item>
        <item>             Донецк — город, расположенный на востоке Украины, на реке Кальмиус. Согласно законодательству Украины — административный центр Донецкой области. С апреля 2014 года контролируется Донецкой Народной Республикой и рассматривается ею как столица.
Пятый город Украины по количеству населения, численность которого на 1 января 2014 года составляла 949 825 человек. На территории, подчинённой Донецкому горсовету, на 1 января 2014 года проживало 965 828 человек.
Украинские власти в ходе вооружённого конфликта на востоке страны перенесли учреждения Донецкой областной государственной администрации сначала в Мариуполь, а в октябре 2014 года — в Краматорск. На данный момент областным центром Донецкой области является Краматорск. </item>

    </string-array>
</resources>